<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-4.9.xsd">
    <changeSet id="1" author="kds">
        <sql>
            <![CDATA[
            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (1, 'Камнем по голове',
                    '«Камнем по голове» — первый номерной студийный альбом российской панк-группы «Король ' ||
                    'и Шут». Был записан на Петербургской студии грамзаписи и выпущен в 1996 году. Альбом, хоть и не сразу, но снискал огромную популярность как у критиков, так и у любителей русского рока. На песни «Садовник», «Блуждают тени», «Внезапная голова» и «Дурак и молния» были сняты полупрофессиональные клипы. Позднее из кусков ранних концертов был сделан клип на заглавную песню. В 2017 году Александр Балунов выложил клип на песню "От женщин кругом голова".',
                    (select id from artist where name = 'Король и Шут'), 1996);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (2, 'Герои и злодеи',
                    '«Геро́и и Злоде́и» — четвёртый студийный альбом российской панк-рок-группы «Король и ' ||
                    'Шут». Записан в конце 1999 — начале 2000 года на студии «Добролёт» в Санкт-Петербурге. Выпущен 13 апреля 2000 года.',
                    (select id from artist where name = 'Король и Шут'), 2019);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (3, 'Королевство кривых',
                    '«Королевство кривых» — пятнадцатый студийный альбом, записанный и выпущенный ' ||
                    'рок-группой «Пикник» в 2005 году. Заглавная песня с альбома была использована в одноимённом телесериале.',
                    (select id from artist where name = 'Пикник'), 2005);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (4, 'Чёрный альбом', 'Безымянный — восьмой и последний студийный альбом рок-группы «Кино».
Пластинка создана после завершения последнего для коллектива концертного тура. Демоверсия альбома была записана лидером группы «Кино» Виктором Цоем и гитаристом Юрием Каспаряном летом 1990 года в латвийском курортном посёлке Плиеньциемс, куда музыканты отправились в отпуск после тяжёлых и изнурительных гастролей. После создания демозаписи Виктор Цой погиб в автомобильной катастрофе на 35-м километре трассы «Слока — Талси». Завершать создание «Чёрного альбома» остальные музыканты «Кино» вынуждены были без своего лидера. В записи основной версии пластинки принимали участие гитарист Юрий Каспарян, бас-гитарист Игорь Тихомиров, барабанщик Георгий Гурьянов и директор группы Юрий Айзеншпис. Альбом создавался на основе уцелевшего материала. Были «спасены» записанный ранее голос Цоя и звук его гитары. Музыкантам удалось достичь баланса: сохранить первоначальное звучание песен и при этом сделать профессиональную запись с качественными аранжировками.
Пластинка была официально представлена 12 января 1991 года в Московском дворце молодёжи.',
                    (select id from artist where name = 'Кино'), 1990);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (5, 'Ночь короче дня',
                    '«Ночь коро́че дня» — шестой студийный альбом группы «Ария». Выпущен в 1995 году ' ||
                    'спустя' ||
                    ' 4 года после выхода альбома «Кровь за кровь». Столь большой интервал связан с распадом СССР и кризисом в стране.',
                    (select id from artist where name = 'Ария'), 1995);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (6, 'Реки Времён',
                    '«Ре́ки времён» — первый студийный альбом рок-группы «Кипелов», выпущенный 6 октября 2005 ' ||
                    'года. Записан на московской студии Гигант Рекорд. Альбом не стал первым сольным альбомом Валерия Кипелова, — в 1997 году был выпущен альбом «Смутное время» — но стал первым с момента создания группы «Кипелов».',
                    (select id from artist where name = 'Кипелов'), 2013);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (7, 'Морская',
                    '«Морска́я» — дебютный студийный альбом российской рок-группы «Мумий Тролль», записанный в 1996' ||
                    ' году в Лондоне совместно с приглашёнными сессионными музыкантами. Издание было произведено силами звукозаписывающей компании Rec Records, релиз в России состоялся 24 апреля 1997 года. Впоследствии альбом дважды переиздавался, в 1998 и 1999 годах. В последнее издание вошёл дополнительный диск с записями концерта во Дворце культуры. К 20-летию альбома «Морская», он был выпущен на виниловой пластинке.
            Перед выпуском «Морской» была организована масштабная кампания по стимулированию сбыта, благодаря которой группа приобрела большую популярность. Диск стал самым продаваемым российским альбомом 1997 года по информации InterMedia. Песни из альбома ротировались на ведущих теле- и радиостанциях страны, авторитетные критики в своём большинстве высказывались о дебюте «Мумий Тролля» положительно, а общий тираж составил один миллион копий, что явилось беспрецедентным случаем в среде русского рока. В поддержку альбома состоялся масштабный тур по Дальнему Востоку, по завершении которого музыканты вернулись на студию и приступили к записи следующего диска.',
                    (select id from artist where name = 'Мумий Тролль'), 1997);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (8, 'Опиум',
                    '«Опиум» — пятый студийный альбом российской рок-группы «Агата Кристи». Записан в Екатеринбурге ' ||
                    'на студии «Новик Рекордс» в 1994 году. Выпущен в январе 1995 года.',
                    (select id from artist where name = 'Агата Кристи'), 1994);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (9, 'Незнакомка',
                    '«Незнакомка» — четырнадцатый студийный альбом российского поп-певца Филиппа Киркорова из 19' ||
                    ' композиций.',
                    (select id from artist where name = 'Филипп Киркоров'), 2003);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (10, 'Речной трамвайчик',
                    'Речной трамвайчик — шестнадцатый студийный альбом Аллы Пугачёвой. Вышел в 2001 ' ||
                    'году, релиз состоялся 7 ноября. В этот альбом вошло 17 песен, записанных в период с 1998 по 2001 годы.',
                    (select id from artist where name = 'Алла Пугачёва'), 2001);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (11, 'Годы странствий', '', (select id from artist where name = 'Валерий Леонтьев'), 2016);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (12, 'Осенний Джаз', '', (select id from artist where name = 'Анжелика Варум'), 2013);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (13, 'Bach: Cello Suite No.1', '', (select id from artist where name = 'И.С. Бах'), 2021);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (14, 'Wolfgang Amadeus Mozart - Serenade No. 13 for strings', '',
                    (select id from artist where name = 'Амадеус Моцарт'), 2021);

            insert into album(id, name, description, artist_id, year)
            values (15, 'Prokofiev: Visions fugitives, Piano Sonata No. 8, Romeo & Juliet', '',
                    (select id from artist where name = 'Сергей Прокофьев'), 2021);

            select setval('album_id_seq', 16);
            ]]>
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>