<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-4.9.xsd">
    <changeSet id="1" author="kds">
        <sql splitStatements="false">
            <![CDATA[
            do
            $$
    DECLARE
            artist_id bigint;
            BEGIN
            insert into artist(name, description)
            values ('Король и Шут', '«Король и Шут» — российская хоррор-панк-группа из Санкт-Петербурга.
Группа была образована в Ленинграде в 1988 году. После смерти её лидера и одного из основателей Михаила Горшенёва 19 июля 2013 года выступает только в рок-мюзикле TODD.
Выделяется своим необычным для классического панк-рока стилем. Песни группы представляют собой небольшие законченные истории, часто в фэнтезийном, мистическом, а также историческом ключе. Сценический имидж группы постоянно менялся и часто включал в себя грим, соответствующий тематике песен. В прессе группа неоднократно обозначалась как «культовая».
Изначально преобладающий в музыкальной составляющей ритмичный хоррор-панк со временем вышел за границы стиля и вобрал в себя множество музыкальных элементов: фолк-рок, арт-панк, хардкор-панк, хард-рок и многие другие. На раннем этапе сильное влияние на группу оказали The Beatles.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 1);

            insert into artist(name, description)
            values ('Пикник', '«Пикни́к» — советская и российская рок-группа, основанная в Ленинграде в 1978 году. Отправной точкой нынешнего «Пикника» сами участники группы считают приход в группу Эдмунда Шклярского в 1981 году, либо год записи первого альбома — 1982 год.
Музыка группы, имеющая свои корни в русском роке, прогрессировала в оригинальный, необычный стиль с использованием симфонических, клавишных и экзотических народных инструментов.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 2);


            insert into artist(name, description)
            values ('Кино',
                    '«Кино́» — одна из самых популярных советских рок-групп 1980-х годов, входила в состав Ленинградского рок-клуба. Лидером и автором почти всех текстов и музыки неизменно оставался Виктор Цой, после смерти которого в 1990 году коллектив, выпустивший, в общей сложности, за девять лет в студийных альбомах более ста песен, несколько сборников и концертных записей, а также большое количество неофициальных бутлегов, надолго прекратил существование. В 2012 году несколько участников коллектива записали студийную версию песни «Атаман», используя старые сохранившиеся записи с вокалом Виктора Цоя, в 2020 году произошло воссоединение на постоянной основе: началась подготовка к концертам, несколько которых были проведены в 2021 году. На 2022—2023 годы запланирован большой гастрольный тур по городам России и бывшего Советского Союза.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 2);


            insert into artist(name, description)
            values ('Ария', '«А́рия» — советская и российская хеви-метал-группа. Одна из самых успешных российских рок-групп, при этом — это одна из немногих российских метал-групп, достигших серьёзного коммерческого и творческого успехов и популярности за пределами поклонников хэви-метала. Лауреат премии Fuzz 2007 года как лучшая live-группа. Её бывшими участниками были образованы многие другие известные группы, которые вместе составляют плеяду, называемую «Семейкой Арии».
Бóльшая часть текстов группы написана Маргаритой Пушкиной, а музыки — Виталием Дубининым и основателем группы Владимиром Холстининым.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 3);


            insert into artist(name, description)
            values ('Кипелов',
                    'После раскола легендарной "Арии" на две половины, осенью 2002 года большая часть музыкантов группы, а именно: вокалист Валерий Кипелов, гитарист Сергей Терентьев и барабанщик Александр Манякин принимают решение о создании собственной группы. После недолгих раздумий музыканты решают назваться "Кипелов". Выбор названия обуславливается тем, что на "раскрутку" нового бренда требуется немало времени, которым группа не располагает, а название "Кипелов" непосредственно ассоциируется с группой, в которой Валерий работал со дня основания, и, соответственно, с определенным музыкальным стилем, который музыканты менять не собираются.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 3);


            insert into artist(name, description)
            values ('Мумий Тролль', 'Группа Мумий Тролль была основана во Владивостоке, приморской столице России, незадолго до смены тысячелетий, обозначив своим появлением новую эру в истории российской рок-музыки.

Именно с клипа Мумий Тролль «Владивосток 2000» началось вещание MTV Россия, группа получала «Золотые граммофоны», представляла Россию на конкурсе «Евровидение», ежегодно становится обладателем самых престижных наград в сфере музыки и шоу-бизнеса.

Именно Мумий Тролль и Илья Лагутенко – основатель, идеолог и вдохновитель «самой морской» российской группы – год из года делают то, на что до них никто не отваживался. Они снимают клип в жерле действующего вулкана на Камчатке, выступают, получив специальное разрешение командования ВМФ России, на палубе противолодочного корабля «Керчь», дают бесплатный предновогодний концерт для всех пассажиров в московском аэропорту.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 2);


            insert into artist(name, description)
            values ('Агата Кристи', '«Ага́та Кри́сти» — советская и российская рок-группа, одна из наиболее популярных в стране в середине и во второй половине 1990-х годов. Основана в 1985 году в Свердловске Вадимом Самойловым, Александром Козловым и Петром Маем под названием ВИА «РТФ УПИ», официально же история группы отсчитывается с концерта 20 февраля 1988 года. Во время записи альбома «Второй фронт» в начале того же года к группе примкнул младший брат Вадима Глеб. Впоследствии состав группы неоднократно менялся, но её лидерами и вокалистами неизменно оставались братья Самойловы. Они же, вместе с Александром Козловым, являются авторами всех песен «Агаты Кристи».
Творчество группы неоднородно и пересекается со многими направлениями рок-музыки — готик-рок, постпанк, альтернативный рок, психоделический рок, глэм-рок, арт-рок, хард-рок и другие.
К наиболее известным песням группы можно отнести такие композиции, как «Viva Kalman!», «Как на войне», «Истерика», «Опиум для никого», «Сказочная тайга», «Чёрная луна», «Моряк», «Ковёр-вертолёт» и «Секрет».') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 2);


            insert into artist(name, description)
            values ('Филипп Киркоров', 'Куда ж без него') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 4);


            insert into artist(name, description)
            values ('Алла Пугачёва',
                    'А́лла Бори́совна Пугачёва — советская и российская эстрадная певица, композитор-песенник, эстрадный режиссёр, продюсер, киноактриса и телеведущая. Народная артистка СССР, лауреат Государственной премии России. Первое место в категории «символ русской женщины» по результатам опроса ВЦИОМ начала 2010-х.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 4);


            insert into artist(name, description)
            values ('Валерий Леонтьев', 'Вале́рий Я́ковлевич Лео́нтьев — советский и российский певец, композитор и актёр; народный артист РФ, заслуженный артист Украинской ССР. Лауреат премии Ленинского комсомола, многократный обладатель музыкальных премий World Music Awards, ZD Awards, «Овация», «Золотой граммофон».
Записал более 20 альбомов, многие из которых расходились миллионными тиражами. За тираж альбомов «Дело вкуса» и «Грешный путь» удостоен премии World Music Awards. В прессе Валерия Леонтьева иногда называют „мегазвездой“ и „легендой“ российской эстрады.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 4);


            insert into artist(name, description)
            values ('Анжелика Варум',
                    'Анжелика Варум записала свои первые сольные песни «Здравствуй и прощай» и «Полуночный ковбой» ещё в далеком 1989 году. «Ковбоя» через полгода пел весь «Олимпийский» на гала-концерте «Утренней звезды». Тогда же сложился художественный образ Варум как артистки и недостижимый идеал как кумира: осиная талия, нежный трогательный вокал, ажурная лирика и мягкие переливы мелодий. Со временем мелодии менялись вслед за событиями жизни, манера исполнения удивляла поклонников с каждой новой пластинкой, лирика становилась всё более проникновенной, личной, даже интимной. И тридцать лет на сцене пришлись на юбилейный 2019 год.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 4);


            insert into artist(name, description)
            values ('Иосиф Кобзон', 'Ио́сиф Давы́дович Кобзо́н — советский и российский эстрадный певец, политический и общественный деятель, музыкальный педагог. Герой Донецкой Народной Республики, Герой Труда Российской Федерации, народный артист СССР, народный артист Украины, заслуженный человек Молдавии. Лауреат премии Ленинского комсомола, Государственной премии СССР и премии Правительства РФ.
Депутат Государственной думы Федерального собрания РФ II—VII созывов. Председатель комитета ГД РФ по культуре, первый заместитель председателя комитета ГД РФ по культуре, член партии «Единая Россия». Почётный гражданин 28 городов.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 4);

            insert into artist(name, description)
            values ('И.С. Бах', 'Иога́нн Себастья́н Бах — немецкий композитор, органист, капельмейстер, музыкальный педагог.
Бах — автор более 1000 музыкальных произведений во всех значимых жанрах своего времени. Творческое наследие Баха интерпретируется как обобщение музыкального искусства барокко. Убеждённый протестант, Бах написал много духовной музыки. Его Страсти по Матфею, Месса h-moll, кантаты, инструментальные обработки протестантских хоралов — признанные шедевры мировой музыкальной классики. Бах известен как великий мастер полифонии, в его творчестве барочная полифония достигла наивысшего расцвета.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 5);


            insert into artist(name, description)
            values ('Амадеус Моцарт', 'Во́льфганг Амадéй Мо́царт — австрийский композитор и музыкант-виртуоз. Один из самых популярных классических композиторов, Моцарт оказал большое влияние на мировую музыкальную культуру. По свидетельству современников, Моцарт обладал феноменальным музыкальным слухом, памятью и способностью к импровизации. Самый молодой член Болонской филармонической академии за всю её историю, а также самый молодой кавалер ордена Золотой шпоры.
В отличие от многих композиторов XVIII века, Моцарт не просто работал во всех музыкальных формах своего времени, но и добился в них большого успеха. Многие из его сочинений признаны шедеврами симфонической, концертной, камерной, оперной и хоровой музыки. Наряду с Гайдном и Бетховеном принадлежит к наиболее значительным представителям Венской классической школы. Биография Моцарта, в особенности его образ жизни и обстоятельства его ранней смерти, была предметом многочисленных спекуляций и споров, которые в свою очередь дали почву для появления различных художественных вымыслов и расхожих мифов.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 5);


            insert into artist(name, description)
            values ('Сергей Прокофьев', 'Серге́й Серге́евич Проко́фьев — русский и советский композитор, пианист, дирижёр, музыкальный писатель, шахматист первой категории. Народный артист РСФСР. Лауреат Ленинской премии и шести Сталинских премий.
Прокофьев писал во всех современных ему жанрах. Его перу принадлежат 8 опер, 8 балетов, 7 симфоний и другие оркестровые сочинения, 9 концертов для сольного инструмента с оркестром, 9 фортепианных сонат, оратории и кантаты, камерные вокальные и инструментальные сочинения, музыка для кино и театра.') RETURNING id
            INTO artist_id;

            insert into tagged_object(object_id, object_type, tag_id)
            values (artist_id, 'ru.kds.music.domain.Artist', 5);

            END
$$
            ]]>
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>